<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://data.apco.cm/onto#"
     xml:base="http://data.apco.cm/onto"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://data.apco.cm/onto">
        <terms:creator rdf:resource="http://atemezing.org"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://linkedin.com/in/etienne-kouokam-18a24913"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://linkedin.com/in/jules-quentin-kouamo-99259921a"/>
        <terms:description xml:lang="fr">APCO est une ontologie ayant pour but la description des termes des marchés publics</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">APCO is an ontology that allows the description of public procurement terms</terms:description>
        <terms:title xml:lang="en">African Public Contract Ontology</terms:title>
        <owl:versionInfo>1.0.0</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#aPourMaitreDOuvrage -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#aPourMaitreDOuvrage">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#MaitreDOuvrage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the building owner of a public contract</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Proprieté indiquant le maître d&apos;ouvrage d&apos;un marché public</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour maître D&apos;Ouvrage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has building owner</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#attribue -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#attribue">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#MaitreDOuvrage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating that a building owner awards a tender</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Proprieté indiquant qu&apos;un maître d&apos;ouvrage attribue un appel d&apos;offre</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">assigns</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">attribue</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#attribueA -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#attribueA">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#MaitreDOuvrage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Prestataire"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Property indicating to whom an owner assigns a tender</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Proprieté indiquant à qui un maître d&apos;ouvrage attribue un appel d&apos;offre</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#chefDeServiceDuMarche -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#chefDeServiceDuMarche">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#ChefDeServiceDuMarche"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">property indicating the head of the market department of a public market</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">proprieté indiquant le chef de service du marché d&apos;un marché public</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Chef du Service du Marché</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">market Service Manager</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#estFinancePar -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#estFinancePar">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Financement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the source of funding for a public contract</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Propriété indiquant la source de financement d&apos;un marché public</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est financé Par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is funded By</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#faitUneOffre -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#faitUneOffre">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Soumissionnaire"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Offre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the offer made by a bidder. (cardinality 0..1)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Proprieté indiquant l&apos;offre faite par un soumissionnaire. (cardinalité 0..1)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">fait ne Offre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">make an Offer</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#prestataire -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#prestataire">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Prestataire"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating that a tender is awarded to a provider</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Proprieté indiquant le prestataire d&apos;un marché public</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour prestataire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has provider</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.ign.fr/def/geofla#region -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.ign.fr/def/geofla#region">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://dbpedia.org/ontology/Region"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/procurement/public-contracts#bidder -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/procurement/public-contracts#bidder">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Soumissionnaire"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/procurement/public-contracts#contractingAuthority -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/procurement/public-contracts#contractingAuthority">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AutoriteContractante"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://dbpedia.org/ontology/department -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://dbpedia.org/ontology/department">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://dbpedia.org/ontology/Department"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://dbpedia.org/ontology/locationCity -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://dbpedia.org/ontology/locationCity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://dbpedia.org/ontology/City"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://contsem.unizar.es/def/sector-publico/pproc#numberOfLots -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://contsem.unizar.es/def/sector-publico/pproc#numberOfLots">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#dateDeCloture -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#dateDeCloture">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">closing date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">date de clôture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">property indicating the closing date of a publication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">proprieté indiquant la date de clôture d&apos;une publication</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#dateDePublication -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#dateDePublication">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">property indicating the publication date of a Publication</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">proprieté indiquant la date de publication d&apos;une Publication</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">date de publication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">publication date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#dateDeSignature -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#dateDeSignature">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the the date of signing of a publication</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Proprieté indiquant la date de signature d&apos;une publication</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">date de signature</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">signature date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#designationAutoriteContractante -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#designationAutoriteContractante">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AutoriteContractante"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">designation contracting autority</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">désignation autorité contractante</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#designationMaitreDOuvrage -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#designationMaitreDOuvrage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#MaitreDOuvrage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">designation building owner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">désignation maître d&apos;ouvrage</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#heureDeCloture -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#heureDeCloture">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the closing time of a publication</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Proprieté indiquant l&apos;heure de clôture d&apos;une publication</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">closing time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">heure de clôture</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#idPublication -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#idPublication">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">id publication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">publication id</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#montantPrevisionnelduMarche -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#montantPrevisionnelduMarche">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">estimated amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">montant prévisionnel du marché</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#naturePrestation -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#naturePrestation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">nature of service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">nature prestation</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#secteurDActivite -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#secteurDActivite">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">activity area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">secteur d&apos;activité</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#sigleAutoriteContractante -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#sigleAutoriteContractante">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AutoriteContractante"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">acronym prime contractor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">sigle autorité contractante</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#sigleMaitreDOuvrage -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#sigleMaitreDOuvrage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#MaitreDOuvrage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">acronym building owner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">sigle maître d&apos;ouvrage</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#sigleProcedure -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#sigleProcedure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#sourceDeFinancement -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.apco.cm/onto#sourceDeFinancement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Financement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">source de financement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">source of funding</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/date -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/procurement/public-contracts#procedureType -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/procurement/public-contracts#procedureType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelAManifestationDInterêt -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelAManifestationDInterêt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Appel a manifestation d&apos;intérêt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Call for expressions of interest</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelDOffre -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">contrat ecrit par lequel un entrepreneur, un fournisseur ou un prestataire de service s&apos;engage envers l&apos;etat , une collectivité territoriale décentralisée ou un établissement public soit à réaliser des travaux, soit à fournir des biens et des services moyennant un prix</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">written contract by which a contractor, a supplier or a service provider undertakes towards the state, a decentralized territorial community or a public establishment either to carry out work, or to provide goods and services for a price</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Appel d&apos;offre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public contract</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tender </rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreAvecConcours -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreAvecConcours">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffre"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreEnDeuxEtapes -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreEnDeuxEtapes">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffre"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreInternationalOuvert -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreInternationalOuvert">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreOuvert"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La procédure d’appel d’offres international  est recommandée pour la passation des marchés de Services et Prestations Intellectuelles de montant supérieur à cent (100) millions de F CFA ou lorsqu’il n’existe pas de compétence au niveau local pour la réalisation des prestations objet de l’appel d’offres.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The international competitive bidding procedure is recommended for the award of contracts for Services and Intellectual Benefits of an amount greater than one hundred (100) million CFA francs or when there is no competence at the local level for the performance of the services covered by the call for tenders.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Appel d&apos;offre international ouvert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Open international tender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreInternationalRestreint -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreInternationalRestreint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreRestreint"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La procédure d’appel d’offres international  est recommandée pour la passation des marchés de Services et Prestations Intellectuelles de montant supérieur à cent (100) millions de F CFA ou lorsqu’il n’existe pas de compétence au niveau local pour la réalisation des prestations objet de l’appel d’offres.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The international competitive bidding procedure is recommended for the award of contracts for Services and Intellectual Benefits of an amount greater than one hundred (100) million CFA francs or when there is no competence at the local level for the performance of the services covered by the call for tenders.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Appel d&apos;offre international restreint</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Restricted international tender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreNationalOuvert -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreNationalOuvert">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreOuvert"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La procédure d’appel d’offres national (AON) est recommandée pour la passation des marchés publics de travaux ou de fournitures qui, en raison de leur nature ou de leur ampleur, ont peu de chance d’intéresser les candidats étrangers du fait que : (1) les montants en jeu sont peu élevés ; (2) les travaux sont dispersés ou étalés dans le temps ; (3) les travaux nécessitent une haute intensité de main d’œuvre ; (4)les biens ou les travaux peuvent être fournis localement à des prix inférieurs à ceux du marché international.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The National Competitive Bidding (NCB) procedure is recommended for awarding public contracts for works or supplies which, due to their nature or scale, are unlikely to interest foreign candidates because : (1) the amounts involved are low; (2) the work is dispersed or spread over time; (3) the works require a high labor intensity; (4) the goods or works can be supplied locally at prices lower than those on the international market.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Appel d&apos;offre national ouvert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Open national tender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreOuvert -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreOuvert">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffre"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreRestreint"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Appel d&apos;offre ouvert</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">open tender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreRestreint -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreRestreint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’appel d’offres restreint s’adresse désormais à l’ensemble des candidats retenus à l’issue d’une procédure de pré-qualification et non plus à un nombre limité de candidats parmi ceux pré-qualifiés.

Le rapport de pré-qualification, rédigé par le Maître d’Ouvrage ou le Maître d’Ouvrage Délégué et accompagné du projet de dossier d’appel d’offres avec la proposition de listes restreintes, est soumis à la commission des marchés compétente pour examen.

La procédure d’appel d’offres restreint ne peut être utilisée que dans les cas suivants : (1) travaux ou équipements spécifiques de grande importance ou complexes ; (2) fournitures et services spécialisés ; (3) prestations intellectuelles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Restricted call for tenders is now addressed to all candidates selected following a pre-qualification procedure and no longer to a limited number of candidates among those pre-qualified.

The pre-qualification report, drawn up by the Contracting Authority or the Contracting Authority&apos;s Representative and accompanied by the draft tender dossier with the proposal for shortlists, is submitted to the competent procurement commission for examination.

The restricted tendering procedure may only be used in the following cases: (1) specific works or equipment of great importance or complexity; (2) specialized supplies and services; (3) intellectual services.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Appel d&apos;offre restreint</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Restricted tender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#AutoriteContractante -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#AutoriteContractante">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Natural person skilled in leading the contracting process and signing the related contracts</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Personne physique ou morale habilelé à conduire le processus de contractualisation et de signer les marchés y relatifs</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Autorité contractante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contracting authority</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#ChefDeServiceDuMarche -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#ChefDeServiceDuMarche">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Natural person under public law accredited by the Project Owner or the Delegated Project Owner for general assistance of an administrative, financial and technical nature at the stage of definition, development, execution and acceptance of the services, market objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Personne physique de droit public accréditée par le Maître d&apos;ouvrage ou le Maître d&apos;ouvrage délégué pour une assistance générale à caractère administratif, financier et technique au stade de la définition, de l&apos;élaboration, de l&apos;exécution et de la réception des prestations, objets du marché.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Chef de service du marché</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Market service manager</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#DecisionDAnnulation -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#DecisionDAnnulation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Procedure for canceling a tender</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Procédure d&apos;annulation d&apos;un appel d&apos;offre</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cancellation decision</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Décision d&apos;annulation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#DecisionDAttribution -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#DecisionDAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Procedure for awarding a call for tenders</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Procédure d&apos;attribution d&apos;un appel d&apos;offre</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Award decision</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Décision d&apos;attribution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#DemandeDeCotation -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#DemandeDeCotation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Publication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Procédure simplifiée de consultation d’entreprises pour la passation de certaines lettres-commandes relatives aux fournitures de biens et services ou à toutes autres prestations de moindre envergure ne nécessitant pas l’élaboration d’offres techniques.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">simplified procedure for consulting companies for the awarding of certain job orders relating to the supply of goods and services or to any other smaller-scale services that do not require the preparation of technical offers</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">APriceQuote</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DemandeDeCotation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#Financement -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#Financement">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#estFinancePar"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class designating the body responsible for financing a public contract</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Classe désignant l&apos;organe chargé de financer un marché public</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Financement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Funding</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#IngenieurDuMarche -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#IngenieurDuMarche">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Natural or legal person governed by public law accredited by the Project Owner or the Delegated Project Owner, for the monitoring and technical and financial control of the performance of the contract.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Personne physique ou morale de droit public accréditée par le Maître d&apos;ouvrage ou le Maître d&apos;ouvrage délégué, pour le suivi et le contrôle technique et financier de l&apos;exécution du marché.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Ingénieur du marché</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">market engineer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#MaitreDOeuvre -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#MaitreDOeuvre">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A natural or legal person governed by public or private law, charged by the contracting authority or the delegated contracting authority to guarantee its interests at the stage of definition, development, management of the execution and acceptance of the provision of market objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Personne physique ou morale de droit public ou privé, chargée par le maître d&apos;ouvrage ou le maître d&apos;ouvrage déléguéde garantir ses intérêts au stade de la définition, de l&apos;élaboration, de la direction de l&apos;exécution et de la reception des prestation objets du marché.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Project manager</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">maître d&apos;oeuvre</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#MaitreDOuvrage -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#MaitreDOuvrage">
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Chef de département ministériel ou assimilé, chef de l&apos;exécutif d&apos;une collectivité territoriale décentralisée, et directeur général d&apos;un établissement public, représentant l&apos;administration bénéficiaire des prestations prévues dans le marché.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building owner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Maître d&apos;ouvrage</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#Offre -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#Offre">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1#Offering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Ensemble de documents administratifs, techniques et financiers constituant la proposition du soumissionaire</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">set of administrative, technical and financial documents constituting the tenderer&apos;s proposal</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Offre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#Prestataire -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#Prestataire">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#Soumissionnaire"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Personne physique ou morale, titulaire d&apos;un marché public</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Prestataire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Provider</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#Publication -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#Publication">
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La classe publication désigne l&apos;ensemble des documents qui sont publié dans le journal des marchés publics.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The publication class designates all the documents that are published in the public procurement journal</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Communiqué</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Publication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Publication</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#Soumissionnaire -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#Soumissionnaire">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#faitUneOffre"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Natural person who made a bid to the contracting authority</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Personne physique aui fait une offre à l&apos;endroit de l&apos;autorité contractante</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Soumissionnaire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tenderer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.apco.cm/onto#appelDoffre_national_restreint -->


    <owl:Class rdf:about="http://data.apco.cm/onto#appelDoffre_national_restreint">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.apco.cm/onto#AppelDOffreRestreint"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La procédure d’appel d’offres national (AON) est recommandée pour la passation des marchés publics de travaux ou de fournitures qui, en raison de leur nature ou de leur ampleur, ont peu de chance d’intéresser les candidats étrangers du fait que : (1) les montants en jeu sont peu élevés ; (2) les travaux sont dispersés ou étalés dans le temps ; (3) les travaux nécessitent une haute intensité de main d’œuvre ; (4)les biens ou les travaux peuvent être fournis localement à des prix inférieurs à ceux du marché international.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The National Competitive Bidding (NCB) procedure is recommended for awarding public contracts for works or supplies which, due to their nature or scale, are unlikely to interest foreign candidates because : (1) the amounts involved are low; (2) the work is dispersed or spread over time; (3) the works require a high labor intensity; (4) the goods or works can be supplied locally at prices lower than those on the international market.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Appel d&apos;offre national restreint</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Restricted national tender</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity -->


    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity"/>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#Offering -->


    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/goodrelations/v1#Offering"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Person -->


    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    


    <!-- https://dbpedia.org/ontology/City -->


    <owl:Class rdf:about="https://dbpedia.org/ontology/City"/>
    


    <!-- https://dbpedia.org/ontology/Department -->


    <owl:Class rdf:about="https://dbpedia.org/ontology/Department"/>
    


    <!-- https://dbpedia.org/ontology/Region -->


    <owl:Class rdf:about="https://dbpedia.org/ontology/Region"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://atemezing.org -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://atemezing.org">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://linkedin.com/in/etienne-kouokam-18a24913 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://linkedin.com/in/etienne-kouokam-18a24913">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://linkedin.com/in/jules-quentin-kouamo-99259921a -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://linkedin.com/in/jules-quentin-kouamo-99259921a">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


